%%
%% This is file `example/ch_concln.tex',
%% generated with the docstrip utility.
%%
%% The original source files were:
%%
%% install/buptgraduatethesis.dtx  (with options: `ch-concln')
%% 
%% This file is a part of the example of BUPTGraduateThesis.
%% 

\chapter{功能测试}

参考文献可以使用\cite{BUPT_Thesis_Format_2014}和\parencite{BUPT_Thesis_Format_2004}的表示方法。

\section{三国演义}
《三国演义》\cite{SANGUOYANYI}是中国第一部长篇章回体历史演义的小说，以描写战争为主，反映了蜀（汉）、魏、吴三个政治集团之间的政治和军事斗争，大致分为黄巾之乱、董卓之乱、群雄逐鹿、三国鼎立、三国归晋五大部分。

在广阔的背景下，上演了一幕幕波澜起伏、气势磅礴的战争场面，成功刻画了近五百个人物形象，其中曹操、刘备、孙权、诸葛亮、周瑜、关羽、张飞等人物形象脍炙人口，其中诸葛亮是作者心目中的“贤相”的化身，他具有“鞠躬尽瘁，死而后已”的高风亮节，具有近世济民再造太平盛世的雄心壮志，而且作者还赋予他呼风唤雨、神机妙算的奇异本领。
曹操是一位奸雄，他生活的信条是“宁教我负天下人，休教天下人负我”，既有雄才大略，又残暴奸诈，是一个政治野心家阴谋家这与历史上的真曹操是不可混同的。
关羽“威猛刚毅”、“义重如山”。
但他的义气是以个人恩怨为前提的，并非国家民族之大义。
刘备被作者塑造成为仁民爱物、视贤下士、知人善任的仁君典型。

\subsection{长坂坡}
京剧《长坂坡》\cite{CHANGBANPO}是依据《三国演义》改编的京剧传统剧目。

故事叙述：刘备自烧屯新野之后，弃樊城，阻襄阳，一路率引军民，流离败走，穷促万分。
关羽、诸葛亮，已先后遣往夏口，乞救于刘琦未返，刘备等往投江陵暂驻，中途经过当阳，驻扎景山之下。
忽然曹操大兵，漫山遍野追至，夤夜厮杀，刘备众大败，及天明检点随从只余百余骑，刘备家眷及赵云、简雍、二糜等将，均不知下落，其余百姓，亦均散失殆尽。
此时赵云因于阿斗及甘、糜二夫人等失散，遂单骑冲突，四处找寻主眷，沓无下落。
往回三数次，遇见简雍被创卧地，始略知失踪处所。
赵云先救出简雍，令回，再往军中及百姓中搜访，先救甘夫人于难民队，同时又救糜竺，亲自护送至长坂坡，令糜竺保甘嫂先行，折身再回，觅糜嫂及阿斗。
途中刺落夏侯恩，收获青釭宝剑，七次冲入重围，方得百姓指引，得见糜夫人抱阿斗坐于坍墙枯井之旁啼哭。
夫人身受数创，不能行走。
赵云叩见，极力请夫人上马，欲保护而出。
夫人深知大义，惟以阿斗为托，己则以愿死报主，免累赵云，赵云再三安慰催行，力任无妨，夫人再三不可，亦促赵云速行。
继见赵云坚待不去，恐且迟延遇寇，乃跳身入井，以速赵云之行。
赵云大惊，尚踌躇设法营救，则曹军人马已至，不得已推墙掩井，解甲藏阿斗于胸前，忽忽上马，厮杀夺围欲出。
此时曹操大兵云集，群矢于赵云一身，赵云在核心，东斩西杀，虽不败辱，而屡濒于厄。
幸曹操爱勇将，赖徐庶乘间说曹操，以生擒勿伤，传令全军，始得完肤而返。

测试所有参考文献类型\cite{CITATION_BOOK,CITATION_ARTICLE,CITATION_PROCEEDINGS,CITATION_INPROCEEDINGS,CITATION_TECHREPORT,CITATION_STANDARD,CITATION_PATENT,CITATION_NEWSPAPER,CITATION_ELECTRONIC}。

\chapterbib
